# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2018-12-12 18:36+0800\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"Language: \n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: templates/base.html:74 templates/index.html:89 templates/index.html:456
#: templates/intelligent-transportation.html:50 templates/security.html:42
#: templates/smart-medical.html:49
msgid "Application"
msgstr "应用"

#: templates/base.html:79 templates/index.html:94 templates/index.html:585
msgid "Roadmap"
msgstr "路线图"

#: templates/base.html:84 templates/index.html:99 templates/index.html:824
msgid "Team"
msgstr "团队"

#: templates/base.html:90 templates/index.html:105
msgid "Community"
msgstr "社区"

#: templates/base.html:96 templates/index.html:111
msgid "Developer"
msgstr "开发者"

#: templates/base.html:110 templates/index.html:125
msgid "Docs"
msgstr "文档"

#: templates/base.html:111 templates/index.html:126
msgid "Faucet"
msgstr "领币"

#: templates/base.html:119 templates/index.html:133
msgid "Explorer"
msgstr "浏览器"

#: templates/base.html:133 templates/index.html:147
msgid "TESTNET"
msgstr "测试网"

#: templates/base.html:139 templates/index.html:153 templates/index.html:1091
msgid "Partners"
msgstr "合作伙伴"

#: templates/base.html:144 templates/index.html:158
msgid "Contact Us"
msgstr "联系我们"

#: templates/base.html:151 templates/index.html:165
msgid "ENG"
msgstr "中文"

#: templates/index.html:206
msgid " A new distributed infrastructure for next generation IoT "
msgstr "新一代物联网分布式基础架构"

#: templates/index.html:214
msgid "WHITE PAPER"
msgstr "白皮书"

#: templates/index.html:220
msgid "LIGHT PAPER"
msgstr "项目简介"

#: templates/index.html:271
msgid "Integration <br> of IoT & <br> Blockchain"
msgstr "物联网与区块链的整合"

#: templates/index.html:275
msgid ""
"CPChain is a new distributed infrastructure for next generation IoT. CPChain "
"intends to build a fundamental data platform for IoT systems in combination "
"with distributed storage, encryption computation and blockchain "
"technologies, providing the whole process solution from data acquisition, "
"storage, sharing to application."
msgstr ""
"物信链是新一代物联网的分布式基础架构，旨在结合分布式存储、加密计算与区块链技"
"术，为物联网系统构建基础数据平台，提供从数据采集、存储、共享到应用的全流程解"
"决方案。"

#: templates/index.html:278
msgid ""
"CPChain is a promising solution to a series of challenges of the current "
"\"chimney architecture\" of IoT systems, reducing connectivity cost of "
"devices, protecting data privacy and maximizing the value of IoT data."
msgstr ""
"物信链是应对物联网系统当前“烟囱架构 ”一系列挑战的解决方案，能够降低物联网设备"
"的连接成本，保护用户数据隐私，同时最大化物联网数据价值。"

#: templates/index.html:301
msgid "Features"
msgstr "特征"

#: templates/index.html:305
msgid ""
"The core feature of the CPChain is to realize the transmission of the value "
"of cyber-physical systems. CPChain’s main technological innovation is to "
"propose a systematic scheme to address the scalability and real-time "
"problems of blockchain technology in IoTs from the perspective of data "
"storage and computation, and consensus protocols, including parallel "
"distributed architecture, two-layer hybrid consensus mechanism and "
"lightweight side chain consensus protocol."
msgstr ""
"物信链的核心特征是实现物信系统价值的传递。主要的技术贡献是从数据存储计算以及"
"共识协议（包括平行分布式架构、双层混合共识机制以及轻量级侧链共识协议）的角"
"度，提出一种系统方案，解决物联网中区块链技术的可扩展性和实时行问题。"

#: templates/index.html:314
msgid "Scalability"
msgstr "可扩展性"

#: templates/index.html:321
msgid "Security"
msgstr "安全性"

#: templates/index.html:329
msgid "Rapidity"
msgstr "高效性"

#: templates/index.html:344
msgid "Introduction"
msgstr "简介"

#: templates/index.html:355
msgid "https://www.youtube.com/embed/0dNFgy_aGkM"
msgstr "https://v.qq.com/iframe/player.html?vid=r0711ah38nr&tiny=0&auto=0"

#: templates/index.html:376
msgid "Vision"
msgstr "愿景"

#: templates/index.html:394
msgid ""
"To build a new world of Internet of Things where data from IoT devices are "
"highly integrated and valuable"
msgstr "构建能够使物联网装置的数据高度集成且有价值的物联网新世界"

#: templates/index.html:410
msgid "To share data for business and research purposes"
msgstr "全面开发和优化物信链的核心技术，寻求与合作伙伴的合作，以实现产业落地"

#: templates/index.html:425
msgid ""
"To fully develop and optimize CPChain's core technology and seek cooperation "
"with partners to fulfill industrial landing"
msgstr "打造为业务和研究服务的共享型数据"

#: templates/index.html:442
msgid ""
"To seek thorough business landing domestically and internationally to "
"maximize the value of IoT data"
msgstr "寻求国内和国际全面的业务落地，以最大化物联网数据的价值"

#: templates/index.html:463
msgid ""
"CPChain's distributed infrastructure will provide a full process solution "
"for data acquisition, storage, sharing and transacting for large-scale "
"distributed IoT systems. Our technology has the potential to revolutionize "
"multiple industries including intelligent transportation, smart medical, "
"public security, and intelligent manufacturing, etc."
msgstr ""
"CPChain是大型分布式物联网系统数据共享与处理的可信基础平台，广泛应用于智能交"
"通、智能医疗以及公共安全等行业。"

#: templates/index.html:478
msgid "Public <br> Security"
msgstr "公共安全"

#: templates/index.html:491
msgid "Intelligent <br> Transportation"
msgstr "智能交通"

#: templates/index.html:504
msgid "Smart <br> Medical"
msgstr "智能医疗"

#: templates/index.html:522
msgid "Three major <br> adoption scenarios"
msgstr "三大应用落地场景"

#: templates/index.html:525
msgid ""
"The value of CPChain comes from the improvement of the physical industry’s "
"efficiency and the innovation of business models, which results from data "
"aggregation and mobility."
msgstr ""
"CPChain的价值来自物理行业效率的提高和商业模式的创新，这是数据聚合及其可流动性"
"的结果。"

#: templates/index.html:540
msgid "Multi-party data transaction"
msgstr "多方数据处理"

#: templates/index.html:542
msgid "multi-party trust created by CPChain"
msgstr "CPChain创建的多方信任"

#: templates/index.html:554
msgid "Artificial intelligence decisions based on IoT big data"
msgstr "人工智能决策——CPChain以物联网大数据的人工智能决策为基础"

#: templates/index.html:556
msgid "Interoperability of heterogeneous data, forming big data aggregation"
msgstr "异构数据的互操作性，可形成大数据聚合"

#: templates/index.html:568
msgid ""
"Interaction and application of data assets in cross-chain, which lead to new "
"business models"
msgstr "跨链中数据资产的对接与应用，从而产生新商业模式"

#: templates/index.html:570
msgid "cross-chain relay and collaboration"
msgstr "跨链中继和协作"

#: templates/index.html:607
msgid "Mainnet"
msgstr "主网"

#: templates/index.html:617
msgid "Industry <br> Chains"
msgstr "产业链"

#: templates/index.html:633 templates/index.html:652 templates/index.html:687
#: templates/index.html:708
msgid "Q4 / 2018"
msgstr "2018年第四季度"

#: templates/index.html:635 templates/index.html:654
msgid "PDash 2 release featuring <br> trusted data relay"
msgstr "发布以可信数据中继为特色的PDash 2"

#: templates/index.html:638 templates/index.html:662 templates/index.html:693
#: templates/index.html:720 templates/index.html:785
msgid "Q4 / 2019"
msgstr "2019年第四季度"

#: templates/index.html:640 templates/index.html:664
msgid "PDash 4 release featuring <br> incentivized economic model"
msgstr "发布以激励式经济模式为特色的PDash 4"

#: templates/index.html:647
msgid "Q2 / 2018"
msgstr "2018年第二季度"

#: templates/index.html:649
msgid "PDash release"
msgstr "发布PDash"

#: templates/index.html:657 templates/index.html:714 templates/index.html:774
msgid "Q2 / 2019"
msgstr "2019年第二季度"

#: templates/index.html:659
msgid "PDash 3 release featuring <br> decentralized  market"
msgstr "发布以去中心化市场为特色的PDash 3"

#: templates/index.html:667 templates/index.html:796
msgid "Q2 / 2020"
msgstr "2020年第二季度"

#: templates/index.html:669
msgid "PDash 5 release featuring <br> open ecosystem"
msgstr "发布以开放式生态系统为特色的PDash 5"

#: templates/index.html:677 templates/index.html:731 templates/index.html:805
msgid "Q3 / 2020"
msgstr "2020年第三季度"

#: templates/index.html:678 templates/index.html:732 templates/index.html:806
msgid "Consolidated IoT-blockchain system"
msgstr "合并物联网-区块链系统"

#: templates/index.html:690 templates/index.html:711
msgid "CPChain mainnet release"
msgstr "发布CPChain主网"

#: templates/index.html:696
msgid "Consolidated mainnet 2 release <br> (backward compatible)"
msgstr "发布合并主网2（向后兼容）"

#: templates/index.html:703 templates/index.html:762
msgid "Q3 / 2018"
msgstr "2018年第三季度"

#: templates/index.html:705
msgid "Hybrid consensus protocol specification"
msgstr "混合共识协议规范"

#: templates/index.html:717
msgid "Sidechain release"
msgstr "发布侧链"

#: templates/index.html:723
msgid ""
"Consolidated mainnet 2 release <br> (backward\n"
"                                                                compatible)"
msgstr "发布合并主网2（向后兼容）"

#: templates/index.html:741 templates/index.html:768
msgid "Q1 / 2019"
msgstr "2019年第一季度"

#: templates/index.html:744 templates/index.html:771
msgid "IoT-chain prototype"
msgstr "物联网-链原型"

#: templates/index.html:747 templates/index.html:779
msgid "Q3 / 2019"
msgstr "2019年第三季度"

#: templates/index.html:750 templates/index.html:782
msgid "IoT-chain release <br> Wallet release"
msgstr "发布物联网-链和钱包"

#: templates/index.html:753 templates/index.html:791
msgid "Q1 / 2020"
msgstr "2020年第一季度"

#: templates/index.html:755 templates/index.html:793
msgid "User and developer <br> community building"
msgstr "用户和开发者社区建设"

#: templates/index.html:765
msgid "IoT-chain specifications <br> and patent"
msgstr "物联网-链规范和专利"

#: templates/index.html:776
msgid "Token model for chains"
msgstr "发布物联网-链和钱包"

#: templates/index.html:788
msgid "Iot-chain for specialized industries <br> SDK release"
msgstr "发布特色产业SDK的物联网-链"

#: templates/index.html:798
msgid "DApp tutorials and examples"
msgstr "DApp（去中心化应用托管）学习指南和示例"

#: templates/index.html:827
msgid ""
"CPChain’s R&D team is comprised of intelligent, talented, and energetic "
"members with years of experience in related industries. The founding team "
"members include top talent from universities, the Internet of Things "
"industry, FinTech, and financial security companies."
msgstr ""
"CPChain研发团队是一支国际化、知识结构复合化、年轻化的团队。创始成员包括来自高"
"校、物联网、金融证券以及商业运营的顶级人才。"

#: templates/index.html:875
msgid "Founder, CEO, Professor, Principal Scientist"
msgstr "创始人、首席执行官、教授及首席科学家"

#: templates/index.html:878
msgid ""
"Dr. Long is a university professor with many years of experience in the "
"fields of cyber physical system security, Internet of Things, distributed "
"intelligent systems and blockchain technology. He has published more than 80 "
"papers in internationally renowned journals, and has more than 10 patents "
"for invention."
msgstr ""
"教授、博士生导师；教育部新世纪人才，上海市浦江人才；IEEE Blockchain "
"Newsletter Editor，中国自动化学会工业系统信息安全专委会委员，中国创造学会智能"
"制造与服务分会常务理事；在信息物理系统安全、物联网、基于区块链的分布式智能系"
"统等领域有多年从业经验，国际知名期刊和会议上发表论文80多篇，拥有发明专利10余"
"项。"

#: templates/index.html:888
msgid "CPChain Co-Founder, CTO"
msgstr "CPChain联合创始人兼首席技术官"

#: templates/index.html:891
msgid ""
"Dr. Zhao has more than 12 years research and development experience in the "
"fields of communication, Internet of Things and FinTech, with extended "
"experience in R&D team management. He has 3 patents for inventions in the "
"field of IoT technology. "
msgstr ""
" 赵滨博士在通信、物联网和互联网金融行业知名企业拥有十余年研发和管理经验，具有"
"深厚的行业背景。拥有多项物联网领域发明专利，参与制定多项国内、国际物联网标"
"准。"

#: templates/index.html:901
msgid "CPChain Co-Founder, COO"
msgstr "CPChain联合创始人兼首席运营官"

#: templates/index.html:904
msgid ""
"Mr. Shi is an early participant in blockchain technology and digital "
"currency. Founder of Shared Finance, and participant in the investment and "
"development of many successful projects. "
msgstr ""
"区块链和数字货币早期投资人，行业媒体共享财经的创始人，参与过多个项目筹备和投"
"资。拥有丰富的行业投资、区块链社区运营和市场营销经验。"

#: templates/index.html:958 templates/index.html:967
msgid "CPChain Team"
msgstr "核心团队"

#: templates/index.html:972
msgid "R&D"
msgstr "研发部"

#: templates/index.html:978
msgid "Marketing"
msgstr "市场及运营部"

#: templates/index.html:984
msgid "Administrative"
msgstr "行政部"

#: templates/index.html:1028 templates/index.html:1038
msgid "CPChain Global Team"
msgstr "全球团队"

#: templates/index.html:1044
msgid "Global Ambassador"
msgstr "全球大使"

#: templates/index.html:1050
msgid "Global Community Advisors"
msgstr "全球社区顾问"

#: templates/index.html:1099
msgid "Investors"
msgstr "投资者"

#: templates/index.html:1156
msgid "Exchanges"
msgstr "交易所"

#: templates/index.html:1181
msgid "CONTACT"
msgstr "联系方式"

#: templates/index.html:1182
msgid "Your <br> opinion is important."
msgstr "联系我们"

#: templates/index.html:1185
msgid ""
"If you have any suggestion or idea of enterprise cooperation, please feel "
"free to contact us."
msgstr "如果您对企业合作有任何建议或想法，请随时与我们联系。"

#: templates/index.html:1198
msgid "I have a question"
msgstr "个人咨询"

#: templates/index.html:1207
msgid "Business/Partnership"
msgstr "业务/合伙企业"

#: templates/index.html:1221
msgid ""
"Your Email\n"
"                                                                *"
msgstr "您的邮箱*"

#: templates/index.html:1232 templates/index.html:1469
msgid "You are presenting"
msgstr "您是:"

#: templates/index.html:1239 templates/index.html:1476
msgid "individual"
msgstr "个人"

#: templates/index.html:1246 templates/index.html:1483
msgid "enterprise"
msgstr "企业"

#: templates/index.html:1253 templates/index.html:1490
msgid "Your Purpose for CPChain*"
msgstr "您对于CPChain的建议:"

#: templates/index.html:1261 templates/index.html:1497
msgid "Attachment"
msgstr "附件"

#: templates/index.html:1268
msgid ""
"Please select or drag and drop the upload file and limit it to within 10MB"
msgstr "请选择或拖放上传文件，并将其限制在10MB以内"

#: templates/index.html:1289 templates/index.html:1512
msgid "You want to"
msgstr "您希望"

#: templates/index.html:1293 templates/index.html:1516
msgid "Receive Newsletter from CPChain"
msgstr "收到来自CPChain的最新消息"

#: templates/index.html:1301 templates/index.html:1524
msgid "SEND"
msgstr "发送"

#: templates/index.html:1460
msgid "Your Email *"
msgstr "您的邮箱*"

#: templates/index.html:1503
msgid ""
"Please select or drag and\n"
"                                                                        drop "
"the upload file and limit it to within\n"
"                                                                        10MB"
msgstr "请选择或拖放上传文件，并将其限制在10MB以内"

#: templates/intelligent-transportation.html:53 templates/security.html:52
#: templates/smart-medical.html:59
msgid "Intelligent Transportation"
msgstr "智能交通"

#: templates/intelligent-transportation.html:60 templates/security.html:56
#: templates/smart-medical.html:52
msgid "Smart Medical"
msgstr "智能医疗"

#: templates/intelligent-transportation.html:64 templates/security.html:45
#: templates/smart-medical.html:63
msgid "Public Security"
msgstr "公共安全"

#: templates/intelligent-transportation.html:82
msgid "Drive's License <br> Training Record"
msgstr "驾校学员驾驶记录"

#: templates/intelligent-transportation.html:89
msgid "Vehicle and driver’s operations<br> data records"
msgstr "车辆和司机操作数据记录"

#: templates/intelligent-transportation.html:96
msgid "Oil product QR code anti-<br>counterfeiting traceability"
msgstr "油品二维码防伪溯源"

#: templates/intelligent-transportation.html:103
msgid "Garage automatic parking"
msgstr "车库自动泊车付费"

#: templates/intelligent-transportation.html:119
#: templates/intelligent-transportation.html:182
#: templates/intelligent-transportation.html:245
#: templates/intelligent-transportation.html:309 templates/security.html:96
#: templates/smart-medical.html:104 templates/smart-medical.html:167
msgid "Background"
msgstr "背景"

#: templates/intelligent-transportation.html:124
msgid ""
" There is an increase of more than 25 million new drivers each year in "
"China. In 2017, there was an estimated 380 million drivers in total. "
"According to the regulations of the Ministry of Transportation and "
"Communications, Driving Schools must ensure that the training hours of the "
"cadets meet specific requirements. However, in recent years, many Driving "
"Schools have been prioritizing profit over quality performance. Driving "
"Schools are forging training records, which affects the quality of training "
"and causes potential public safety concerns. "
msgstr ""
"中国每年新增的机动车驾驶人超过2500万人。2017年，驾驶总人数已经超过3.6亿。 根"
"据中国交通运输部《机动车驾驶员培训管理规定》，驾校必须保证学员的培训学时达"
"标。但是近年来，为了速成，屡现驾校伪造培训记录，影响培训质量，造成公共安全隐"
"患。"

#: templates/intelligent-transportation.html:134
#: templates/intelligent-transportation.html:191
#: templates/intelligent-transportation.html:260
#: templates/intelligent-transportation.html:318 templates/security.html:105
#: templates/smart-medical.html:119 templates/smart-medical.html:176
msgid "Solutions"
msgstr "解决方案"

#: templates/intelligent-transportation.html:137
msgid ""
" Through IoT terminal equipment, the cadets’ image is sampled at random "
"intervals, and compared with the registered image of the cadet to verify the "
"identity of each trainee. At the same time, with PDash, the fundamental data "
"platform for CPChain, each driving data sample will be encrypted, and the "
"data hash will be stored on the blockchain, which will be available for the "
"government regulators to audit. By integrating with blockchain technology, "
"records cannot be tampered with and thus eliminating forged training "
"records.  "
msgstr ""
"使用物联网终端设备，使用随机间隔的方式，采集驾驶学员的生物特征样本。然后比对"
"终端和原始采集的图像，一旦发现不匹配的情形，即可及时报警。同时，利用CPChain的"
"PDash平台，在一定时间内，加密分布式存储驾驶学员的数据样本。文件数据散列存储在"
"区块链上，可供监管机构抽查验证。数据一旦上链，记录不可篡改，培训机构也无从造"
"假，公共安全也得到了一定程度上的保护。 "

#: templates/intelligent-transportation.html:148
msgid "Original Image Sampling"
msgstr "原始图像采样"

#: templates/intelligent-transportation.html:158
#: templates/intelligent-transportation.html:215
msgid "PDash Encrypted Storage"
msgstr "PDash加密存储"

#: templates/intelligent-transportation.html:168
msgid "Untampered Data"
msgstr "记录不可篡改"

#: templates/intelligent-transportation.html:185
msgid ""
" By implementing OBD or other on-board devices to monitoring the driving "
"behavior, personalized insurance can be realized. When car accident happens, "
"with driving and moving data, more precise judgement for accident cause "
"canbe figured out.<br><br> In term of used car trading, through the driving "
"data and operation records, we can determine the value of the vehicle more "
"reasonably. In current Used Based Insurance (UBI), insurance companies "
"usually collaborate with OBD manufacturers of devices and platforms to use "
"these data to calculate UBI premiums, so there is a problem of data trust, "
"as well as concerns about users’ privacy. It also limits the development of "
"UBI services. "
msgstr ""
"OBD等车载设备可以收集测量车辆的行驶过程，以及司机的操作记录。这些数据可以给个"
"性化保险提供数据支持，更准确地判断出险原因，更精确地计算保险金额和折扣。此"
"外，行驶数据和操作记录也可以在交易二手车时，更合理地估算车辆的剩余价值。目"
"前，以UBI保险为例，保险公司利用OBD设备和平台生产商等合作伙伴的数据，计算用户"
"UBI保险费用。囿于数据的信任问题，和对用户隐私的顾虑，UBI业务发展受限。 "

#: templates/intelligent-transportation.html:194
msgid ""
" CPChain’s PDash platform can encrypt the UBI or other services necessary "
"for the device to be cached in a certain period of time, and then store it "
"in cloud storage or distributed storage, under the premise of ensuring user "
"privacy. At the same time, the hash value of this part of the data is "
"recorded on the main chain of CPChain, providing data support for UBI "
"investigation and calculation, second-hand vehicle valuation and so on. "
msgstr ""
"CPChain的PDash平台能够在保证用户隐私的前提下，得到用户授权后，把设备在一定周"
"期内缓存的必需数据加密，然后存储在云存储或分布式存储上。同时把这部分数据的哈"
"希值记录到CPChain的主链上，为UBI保险调查和计算，二手车辆估价等提供数据支撑。"

#: templates/intelligent-transportation.html:205
msgid "User Privacy Protection"
msgstr "用户隐私保护"

#: templates/intelligent-transportation.html:225
msgid "UBI Investigation"
msgstr "UBI保险调查"

#: templates/intelligent-transportation.html:235
msgid "Used car value assessment"
msgstr "二手车买卖估价"

#: templates/intelligent-transportation.html:250
msgid ""
" In the after-sales segment of the car, the problem of oil counterfeiting is "
"not uncommon. The existing anti-counterfeiting and recording methods are not "
"effective and have poor practicality. The phenomenon of stockpiling in the "
"process of circulation has been repeatedly banned, and counterfeit goods are "
"difficult to source. "
msgstr ""
"在汽车售后环节，油品假冒问题屡见不鲜。现有的防伪、记录方法效果不高，实用性也"
"不佳。流通过程中的窜货现象屡禁不止，伪劣品很难朔源。"

#: templates/intelligent-transportation.html:263
msgid ""
" CPChain proposed a two-dimensional code anti-counterfeiting traceability "
"system based on blockchain. After the manufacturer finished production, the "
"traceability information related to the oil production date, raw material "
"batch and origin was set as a two-dimensional code, and the blockchain was "
"uploaded. End consumers can scan the QR code to verify the oil, ensure that "
"the consumer's rights and interests are not damaged, and the oil production, "
"logistics, warehousing, sales and other aspects are closely linked. "
msgstr ""
"CPChain提出基于区块链的二维码防伪溯源系统，让厂家结束生产后，将附有油品生产日"
"期、原材料批次和产地等溯源相关信息设成二维码，上传区块链。终端消费者可扫描二"
"维码验证油品，确保消费者权益不受损害，油品的生产、物流、仓储、销售等各个环节"
"也紧密地联系在一起。 "

#: templates/intelligent-transportation.html:274
msgid "QR Code Sanning & Authentication"
msgstr "二维码扫码防伪"

#: templates/intelligent-transportation.html:284
msgid "Record source information on the chain"
msgstr "溯源信息上链 "

#: templates/intelligent-transportation.html:294
msgid "Control the supply chain"
msgstr "监控窜货问题 "

#: templates/intelligent-transportation.html:312
msgid ""
" With the continuous intelligence of motor vehicles and the large amount of "
"relevant data, the rational and full utilization of vehicle data has great "
"practical significance. "
msgstr ""
"随着机动车的不断智能化和相关数据的大量产生，车辆数据的合理充分利用就有了很大"
"的现实意义。"

#: templates/intelligent-transportation.html:321
msgid ""
" CPChain envisions a vehicle equipped with an embedded wallet device that "
"encrypts the data and uploads it to the PDash platform. When parking, "
"payment of deposits and fee settlements can be done on blockchain-based "
"smart contracts. People do not need to intervene, the whole process is not "
"feeling, real-time, and safe. At the same time, data utilization is "
"realized, and the terminal quickly and automatically trades. "
msgstr ""
"CPChain的PDash平台能够在保证用户隐私的前提下，得到用户授权后，把设备在一定周"
"期内缓存的必需数据加密，然后存储在云存储或分布式存储上。同时把这部分数据的哈"
"希值记录到CPChain的主链上，为UBI保险调查和计算，二手车辆估价等提供数据支撑。 "

#: templates/intelligent-transportation.html:332
msgid "Vehicle-carry Nlockchain Coinpurse"
msgstr "车载区块链钱包"

#: templates/intelligent-transportation.html:342
msgid "Benefit from Uploaded Data"
msgstr "上传数据获益"

#: templates/intelligent-transportation.html:352
msgid "Senseless payment"
msgstr "机器间无感支付 "

#: templates/rnode.html:29
msgid "CPChain — RNode Ecosystem Structure"
msgstr "CPChain — RNode Ecosystem Structure"

#: templates/rnode.html:38
msgid ""
"The origin of Blockchain is distributed ledger technology and "
"decentralization to develop a fair distribution of digital assets. In the "
"CPChain Ecosystem, we guarantee that the majority of the nodes will have the "
"right to participate in supporting the ecosystem. The return on investment "
"from such participation is directly related to the contribution from the "
"nodes."
msgstr ""
"区块链的本质是通过分布式记账，抹除中心节点，实现数字化资产的公平分配。在"
"CPChain 建立的生态系统里，节点都可参与，收益与信誉度值成正比。"

#: templates/rnode.html:41
msgid "Below you can find the CPChain RNode Ecosystem Structure chart:"
msgstr "具体流程和运作方式如图： "

#: templates/rnode.html:51
msgid "CPChain RNode Structure working flow"
msgstr "CPChain RNode 架构流程图"

#: templates/rnode.html:60
msgid "1. CPChain Nodes Roles"
msgstr "1. CPChain生态节点类型"

#: templates/rnode.html:62
msgid "Economy Node: "
msgstr "经济节点"

#: templates/rnode.html:62
msgid ""
"Requires a minimum of 20,000 CPC tokens for participation. Investors who "
"meet this requirement may participate as an economy node and have the right "
"to vote in the community."
msgstr "CPChain生态系统中重要的物联网行业合作伙伴和开发团队。 "

#: templates/rnode.html:65
msgid "Reputation Node: "
msgstr "计算与存储节点"

#: templates/rnode.html:65
msgid ""
"Requires a minimum of 200,000 CPC tokens for participation. Investors with "
"the basic configuration of computing and storing can participate to support "
"the CPChain Open Transmission Protocol (COTP)."
msgstr ""
"拥有基础的软硬件和网络配置（如计算、存储、安全和网络性能配置），支持COTP "
"(CPChain Open Transfer Protocol)的用户；"

#: templates/rnode.html:68
msgid "Industry Node: "
msgstr "经济节点"

#: templates/rnode.html:68
msgid ""
"IoT Industry partners and CPChain ecosystem’s peer developers have the right "
"to participate as an Industry Node."
msgstr ""
"至少2万个CPC的持有者。成为经济节点，并锁定2万个以上CPC，即可与荣誉 节点分享基"
"础奖励。锁定期为90天。 "

#: templates/rnode.html:73
msgid "2. Reputation Nodes"
msgstr "2. 荣誉节点准入条件"

#: templates/rnode.html:75
msgid ""
"A node has to meet one of the following requirements to become a Reputation "
"Node:"
msgstr "节点满足以下条件后，可成为荣誉节点。 "

#: templates/rnode.html:78
msgid " a. Economy Node + Computing and Storage Node: "
msgstr "1）经济节点 + 计算与存储节点"

#: templates/rnode.html:79
msgid ""
"An economy node must lock-up a specific amount of tokens 200,000 minimum and "
"5,000,000 maximum) for 90 days and must satisfy the software, hardware, and "
"network connection requirements. The locked up tokens have a positive "
"correlation with the basic rewards. Reputation nodes will be refunded after "
"they leave the election."
msgstr ""
" 经济节点需锁定相应额度和时长的CPC（最少20万个，最多500万个CPC，锁定期为90"
"天），并配置基础的软硬件与网络条件，才能申请成为荣誉节点。缴纳的保证金金额与"
"节点 基础奖励正相关，保证金在节点退出选举后返还至用户原账户。 "

#: templates/rnode.html:82
msgid "b. Industry Node + Computing and Storage Node:"
msgstr "2）行业节点 + 计算与存储节点 "

#: templates/rnode.html:83
msgid ""
"An industry node will be upgraded to a reputation node once meeting all the "
"hardware, software, and network requirements. Industry nodes must be "
"verified by the CPChain foundation."
msgstr ""
" 经CPChain认定的行业节点具备基础的软硬件与网络条件后，自动成为荣誉节点。 "

#: templates/rnode.html:86
msgid ""
"Reputation Nodes have the right to be elected as a committee member and to "
"be granted rewards from the Blockchain. "
msgstr ""
"荣誉节点权益： 有权参与委员会选举，被选为委员会的荣誉节点可获得区块生成奖"
"励。 "

#: templates/rnode.html:91
msgid "3.DPoR Consensus Overview"
msgstr "3. 荣誉节点DPoR共识"

#: templates/rnode.html:93
msgid ""
" The CPChain consensus system adopts the Dynamic Proof of Reputation "
"Agreement (DPoR) which is developed by Shanghai Jiao Tong University "
"Distributed and Smart System Lab. "
msgstr ""
"CPChain采用上海交通大学分布式智能系统实验室自主研发的DPoR (Dynamic Proof of "
"Reputation)协议，"

#: templates/rnode.html:96
msgid ""
" The CPChain Ecosystem is divided into three layers as seen below. Users can "
"be upgraded to reputation nodes after an initial admission test. The "
"specific election algorithm will pick out a certain number of nodes from "
"Layer 2 to conduct the Layer 3 dynamic committee in order to maintain the "
"blockchain. "
msgstr ""
"将整个区块链系统分为三层(见图1)。普通节点通过准入考核后，即可成 为荣誉节点。"
"系统设计了特定的选举算法，从荣誉节点中（第二层）选举出部分节点组成动态 委员会"
"（第三层），负责区块链的维护。"

#: templates/rnode.html:99
msgid ""
" Layer 3 primarily solves the consensus problem of creating, verifying, "
"broadcasting, and adding blocks onto the chain. Generally speaking, DPor is "
"an appropriate solution for the three issues of consensus under the large-"
"scale network, which are node Reputation Assessment, Node Election and "
"Byzantine Fault Tolerance (BFT) Consensus within the committee. "
msgstr ""
"第三层主要解决了委员会内部对区块的添加、验证、 广播和上链的共识问题。总体而"
"言，DPoR可应对大规模网络的共识问题的三个子问题，分 别为节点信誉度评估、节点选"
"举、委员会内部拜占庭容错（Byzantine Fault Tolerance, BFT） 共识。 "

#: templates/rnode.html:107
msgid "DPor Consensus Protocol Overview"
msgstr "荣誉节点DPoR共识"

#: templates/rnode.html:113
msgid "Node Reputation Value Assessment Procedure (RVAP)"
msgstr "节点信誉度评估"

#: templates/rnode.html:115
msgid ""
" Based on data from blockchain, CPChain will conduct the node reputation "
"assessment model to calculate and assess the Reputation Value (RV) of every "
"node in the system. The reputation model will be divided into five parts: "
msgstr ""
"BDPoR使用从区块链中提取的数据，构建节点的信誉度评估模型，从而计算和评估系统中"
"节点的信誉度值。评估模型有五部分："

#: templates/rnode.html:118
msgid "Account Balance"
msgstr "账户余额"

#: templates/rnode.html:119
msgid "Transaction"
msgstr "交易"

#: templates/rnode.html:120
msgid "Proxy Reputation"
msgstr "代理人信誉奖励"

#: templates/rnode.html:121
msgid "Data Contribution"
msgstr "数据贡献"

#: templates/rnode.html:122
msgid "Blockchain Maintenance"
msgstr "区块链维护"

#: templates/rnode.html:128
msgid "1. Account Balance:"
msgstr "1. 账户余额: "

#: templates/rnode.html:129
#, python-format
msgid ""
" CPC token balance in RNode’s account will have a positive correlation with "
"the Reputation Value. It will contribute 40%%～50%% in the Reputation Value "
"Assessment Procedure (RVAP). "
msgstr "节点账户中的CPC余额与节点信誉度的评估正相关，占总权重的40%%～50%%； "

#: templates/rnode.html:135
msgid "2. Transaction:"
msgstr "2. 交易: "

#: templates/rnode.html:136
#, python-format
msgid ""
" “Transaction” refers to actions in which a RNode uses CPC to buy data in "
"CPChain’s PDash data marketplace. It will contribute 15%%～20%% in RVAP. "
msgstr ""
"这里的“交易”定义为在系统中节点利用通证换取数据产品的交易，占总权重的 15%%～"
"20%%；"

#: templates/rnode.html:142
msgid "3. Proxy: "
msgstr "3. 代理人信誉奖励: "

#: templates/rnode.html:143
#, python-format
msgid ""
" Serving as the role of proxy, a RNode will earn reputation by assisting "
"others in the marketplace. It will contribute 10%%～15%% in RVAP. "
msgstr ""
"节点在网络中作为代理（proxy）协助其他节点完成交易，会获得信誉度 奖励，占总权"
"重的10%%～15%%； "

#: templates/rnode.html:149
msgid "4. Data Contribution:"
msgstr "4. 数据贡献: "

#: templates/rnode.html:150
#, python-format
msgid ""
" A node will earn reputation value by uploading data, it will include base "
"reputation value and bonus. A RNode will earn reputation value by uploading "
"data and will earn a bonus when a related transaction happens. This part "
"will contribute 15%%～20%% in RVAP. "
msgstr ""
"节点在网络上传数据的行为会得到信誉度奖励，分为基础信誉度奖励和附加信 誉度奖"
"励。节点上传文件时，获得基础奖励；若这些文件产生交易，则获得附加奖励。数 据贡"
"献奖励占总权重的15%%～20%%； "

#: templates/rnode.html:156
msgid "5. Blockchain Maintenance: "
msgstr "5. 区块链维护: "

#: templates/rnode.html:157
#, python-format
msgid ""
" All the committee members will be granted a certain amount of reputation "
"value after blocks being produced by the committee. This part will "
"contribute 10%%～15%%. "
msgstr ""
"每一轮区块添加成功后，每个委员会成员会得到相应的信誉度奖励，占总权 重的10%%～"
"15%%。 "

#: templates/rnode.html:163
msgid "Characteristics of DPoR:"
msgstr "评估模型特性描述"

#: templates/rnode.html:164
msgid ""
" The design of DPoR has three layers of consideration for the RNodes with "
"regard to value investment, volume contribution, and chain maintenance. It "
"avoids the risks in the traditional centralized masternode structure in "
"which token balance or computing power are heavily abused. As for how to "
"comprehensively value the RNode contribution to the entire CPChain "
"ecosystem, DPoR intends to build up a decentralized, diverse and fair "
"network. Furthermore, the data set for calculating the reputation value will "
"be originated from the Blockchain with complete traceability and temper-"
"resistance. The election result from the model can be verified. "
msgstr ""
"DPoR的设计基于三个层面，分别是节点对系统生态的价值投资、流量贡献以及链的维护"
"管理，避免了传统仅基于通证持有量或运算能力导致的中心化和权益集中等风险。至于"
"节点对系统生态的贡献，DPoR考虑采用更综合的评价指标，增强系统生态的公平性和多"
"元化，以构建具备可持续性的去中心化网络环境。此外，信誉度值的计算所需的数据完"
"全来源于区块链，具有不可篡改和可追溯性，基于该模型特性得到的选举结果具有可验"
"证性。 "

#: templates/rnode.html:169
msgid "Dynamic Committee Election"
msgstr "委员会选举"

#: templates/rnode.html:171
msgid ""
" For every committee round, 30–35 reputation nodes will be elected. The "
"committee is responsible for the maintenance of existing blocks, and adding, "
"broadcasting and verifying new blocks. A certain amount of rewards would be "
"granted. DPoR system election is based on the reputation nodes’ reputation "
"value and random seeds. The election algorithm will be disclosed, and any "
"node could execute the algorithm automatically, which makes the outcome "
"verifiable, thereby ensuring the reliability of the election process. The "
"election result has a certain randomness, and the possibility of one node be "
"selected is proportional to its reputation value. Currently, one round is "
"expected to be 5–10 minutes. "
msgstr ""
"每次选举选出30～35个荣誉节点组成委员会，委员会需要维护既有的区块链，同时添"
"加、 广播及验证新的区块，获得相应的通证奖励。DPoR根据荣誉节点的信誉度值以及随"
"机数种子（系统自动生成的用于选举的随机数）来选举，选举算法公开，任何节点本地"
"可自动执 行选举算法，使选举结果可验证，进而保证了整个选举过程的可靠性。选举结"
"果有一定的 随机性，节点被选中的概率与节点的信誉度值成正比。 "

#: templates/rnode.html:173
msgid "Characteristics"
msgstr "特性分析"

#: templates/rnode.html:175
msgid ""
" The DPOR election is based on nodes’ reputation value and random seeds. "
"Every candidate node has the opportunity to be elected. The outcome cannot "
"be predicted by any node which ensures the process is fair and secure. The "
"election process is completely anonymous, therefore, users’ privacy is "
"protected. "
msgstr ""
"DPoR选举过程基于节点信誉度值及随机数种子，所有候选节点均有机会被选中，且选举"
"结果无法被任何节点提前预测，保证了整个选举过程的公平性和安全性。选举过程完全"
"匿名 ，节点无需在网络中披露个人信息，保证了用户隐私安全。 "

#: templates/rnode.html:180
msgid "Within Committee: LBFT"
msgstr "委员会内部LBFT算法"

#: templates/rnode.html:182
msgid ""
" DPoR uses Lightweight Byzantine Fault Tolerance (LBFT) to achieve a fast "
"agreement among the committee members. LBFT has two stages: block "
"distribution and signature collection (the committee needs to sign and "
"verify a new block). Currently, the system can tolerate up to one-third of "
"nodes having downtime or becoming malicious. With the release of the main "
"chain in future and the optimized supervision and alternative mechanisms "
"after that, it is expected to achieve up to half nodes have downtime or less "
"than half of the committee members become malicious. Moreover, LBFT includes "
"the fault tolerance mechanism for extreme situations, i.e., the majority of "
"the committee is having downtime or becoming malicious. This mechanism aims "
"to enhance the stability and robustness. "
msgstr ""
"DPoR通过设计轻量级拜占庭容错算法（LBFT, Lightweight Byzantine Fault "
"Tolerance）实现委员会内部的快速共识。算法包括两个阶段(见图2)，分别为区块发"
"布、验签（委员会节点收到新区块后，会对区块进行验证以及签名）收集阶段。目前可"
"实现委员会内部最多1/3节点恶 意行为或宕机的容错，主网上线后可实现优化的监督和"
"备选机制，最终预计可以容错委员会内部最多1/2节点的宕机行为，以及少于1/2委员会"
"节点的恶意行为。此外，LBFT设计了针对极端情况下的容错机制，即大部分委员会成员"
"宕机或者勾结，加强了系统的稳定性和鲁棒性。 "

#: templates/rnode.html:197
msgid "4. Node Entitlements & Rewards"
msgstr "4. 节点奖励分配"

#: templates/rnode.html:199
msgid ""
" CPChain’s ecosystem is established by a lot of Internet of Things (IoT) "
"enterprises, developers and users. It is a long-term process. As a result, "
"CPChain will divide the incentive system into two stages. In the first "
"stage, CPChain Foundation would be the main fund provider, for the ecosystem "
"establishment and the chain maintenance. The next stage is mainly performed "
"by the market. With the optimization of CPChain ecosystem and the increase "
"in data sharing and transferring, the reward for RNodes will mainly be "
"generated by contracts and market transactions."
msgstr ""
"CPChain生态的构建需要大量的物联网企业、开发团队和用户参与，不是一蹴而就的过"
"程。 因此，CPChain分为两个阶段来规划生态激励与运营计划。第一阶段由CPC激励主"
"导，主要通过CPChain基金会持有的运营基金来构建生态和运营维护区块链；第二阶段由"
"市场交易主导，随着CPChain生态系统建设的完善和数据共享交易量的增加，荣誉节点的"
"奖励主要来自智能合约和交易转账的费用。"

#: templates/rnode.html:201
msgid ""
"In the first stage, reputation nodes’ entitlements will be allocated to two "
"parts: "
msgstr "CPC激励主导阶段，节点的通证奖励包括基础奖励与区块生成奖励："

#: templates/rnode.html:203
msgid "Basic Rewards:"
msgstr "1. 基础奖励："

#: templates/rnode.html:204
msgid ""
" CPChain will create a reward pool with 5 million CPC annually (1.25 million "
"CPC quarterly, 13,700 CPC daily). The RNode and the Economy Node receive the "
"corresponding CPC reward based on the ratio of the locked margin to the "
"total margin. (Economy Node and RNode will both need a 90-day lock-up "
"session). "
msgstr ""
"预计每年发放500万个CPC注入奖金池（每季度约125万个CPC，每日约1.37万个CPC），荣"
"誉节点和经济节点根据锁定的保证金占总保证金的比例获得对应的CPC奖励。"

#: templates/rnode.html:207
msgid "Blockchain maintenance rewards:"
msgstr "2. 区块生成奖励："

#: templates/rnode.html:208
#, python-format
msgid ""
" Committee Nodes are entitled to blockchain maintenance rewards. Every block "
"generates fixed rewards. Block rewards will be decreased by 25%% every year, "
"and run out in 5 years. There would be 40 million CPC in the first year, and "
"following with 30 million, 22.5 million, 17 million and 12.75 million for "
"the rest of four years respectively. "
msgstr ""
"入选委员会的荣誉节点可获得额外区块奖励，每个区块中的CPC奖励数 额固定，每经过1"
"年（约出块300万个），区块奖励减少1/4，预计约5年时间发放完。第一 年发放约4000"
"万个CPC，第二年约3000万个CPC，第三年约2250万个CPC，第四年约1700万个 CPC，第五"
"年约1275万个CPC。 "

#: templates/rnode.html:211
msgid ""
"Any questions about our Rnode Ecosystem can be posted in our upcoming AMA:"
msgstr "有关本Rnode生态系统的问题可提至AMA："

#: templates/rnode.html:224
msgid "* Around 3,000,000 blocks will be generated annually."
msgstr "* 每年约有3,000,000个新区块生成。"

#: templates/rnode.html:225
msgid ""
"** Please note that according to changes in the market environment, for the "
"sake of community interest, CPChain keeps the right to amend the numbers "
"above in the future."
msgstr ""

#: templates/security.html:74
msgid "Elevator Operation Data Record"
msgstr "电梯操作数据记录"

#: templates/security.html:99
msgid ""
" Elevator operation data, such as the real-time height of the elevator, up & "
"down signal, alarm status, and emergency power status,are all useful for "
"running status monitoring, fault prediction, fault handling and accident "
"rescue. "
msgstr ""
"安装在电梯和电梯井中的传感器，能够吧电梯维保所需的关键数据收集到平台。这些信"
"息包括电梯所在楼层的实时数据、开关状态、上下行信号、警报按钮情形、应急电源情"
"况、门锁状况等等。维修的防伪结果对故障处理和营救等具有专业意义。 "

#: templates/security.html:108
msgid ""
" By installing sensors in elevators and elevator hoistway, the key data "
"needed for maintenance can be collected and uploaded to the CPChain "
"platform. <br><br> By utilizing the characteristics of Blockchain, in which "
"data can be traced back but cannot be tampered with, the data records of "
"elevator movement and the snapshots of key maintenance operations are stored "
"on the chain, to provide reliable records for ACI, insurance investigation "
"and quality assessment of maintenance. "
msgstr ""
"利用区块链技术，和分布式账本可追溯不可篡改的特性，把电梯运行的数据记录和维保"
"操作等关键环节拍照存证上链。这就为未来可能出现的事故原因调查、保险调查、维保"
"质量评价提供了可信的数据。"

#: templates/security.html:119 templates/smart-medical.html:133
#: templates/smart-medical.html:190
msgid "Medical Industry Side Chain"
msgstr "照片存证上链"

#: templates/security.html:129 templates/security.html:139
#: templates/smart-medical.html:143 templates/smart-medical.html:153
#: templates/smart-medical.html:200 templates/smart-medical.html:210
msgid "Medicine Quality Trace"
msgstr "数据不可篡改"

#: templates/smart-medical.html:81
msgid "Medicine Anti-counterfeiting <br> and Source-tracing"
msgstr "医药溯源"

#: templates/smart-medical.html:88
msgid "AI Support for Public Health Signal Data"
msgstr "健康信号检测数据的AI支持"

#: templates/smart-medical.html:109
msgid ""
"Medicine Safety is always a public affair. Counterfeit drugs will do more "
"harm to our health rather than healing people. If pharmaceutical enterprises "
"do not handle such issues well, there will be very serious consequences. We "
"can see a lot of negative cases caused by manufacturers tampering with "
"production records. "
msgstr ""
"医药关系到大众健康。假药不仅无法治病，更会令病情恶化。所以假药在时刻威胁着大"
"众的健康与生命安全。药企的不作为也会引发严重后果。近期监管部门审查出的疫苗安"
"全事件，根源就在于生产药企篡改生产记录，严重影响了儿童健康。"

#: templates/smart-medical.html:122
msgid ""
"In order to eliminate consumers doubts fundamentally, it is necessary to "
"perfect the traceability system of drug quality and realize the traceability "
"of drug information from the supply of raw materials to the whole supply "
"chain of drug sales. Pharmaceutical companies also urgently need to build up "
"the supply chain upstream and downstream effective communication channels. "
"When problems arise, we can quickly find out the reasons and reduce the risk "
"of responsibility. Based on the mainnet of CPChain and the following "
"medicine industry side chain, the drugs are recorded from raw materials to "
"production, sales to avoid the problem of data tampering in centralized "
"system and to improve drug safety."
msgstr ""
"只有建立有效的药品质量追溯体系，实现从原材料供应成品销售，整条供应链信息的可"
"追溯，才有可能重建消费者的信任。此外，药企也亟需建立供应链上下游的有效沟通渠"
"道，以在出现药物问题时，能够快速高效地查找根源，降低风险，免除其它方的责任。"
"CPChain的公链，以及后续的医药行业侧链，能全程记录原材料、生产、销售和使用情"
"况，避免了集中化系统中数据篡改的问题，从而提高药物安全性。 "

#: templates/smart-medical.html:170
msgid ""
"Medicine Safety is always a public affair. Counterfeit drugs will do more "
"harm to our health rather than healing people. If pharmaceutical enterprises "
"do not handle such issues well, there will be very serious consequences. We "
"can see a lot of negative cases caused by manufacturers tampering with "
"production records."
msgstr ""
"AI，即人工智能技术，需要大量数据进行算法训练，以保证算法性能良好，服务人类。"
"然而，由于信息孤岛的存在，和患者隐私保护手段的缺失，现有的医疗或大健康领域的"
"数据尚未得到充分利用，本来能够产生良好效益的人工智能医疗辅助系统，也没能发展"
"出大规模的应用。 "

#: templates/smart-medical.html:179
msgid ""
"With PDash, the fundamental platform of CPChain, patients who own health "
"monitoring devices, can upload their health data at their will to "
"centralized or distributed cloud space, meanwhile, creating description of "
"their data set, recording hash for the data on CPChain mainnet for "
"verification. CPChain has special design for privacy protection in the "
"process of data sharing. Besides, due to the fact that there is no need for "
"real-name authentication in AI training, CPChain can provide effective "
"support for application such as AI, with refined security of privacy."
msgstr ""
"CPChain的PDash为拥有健康监测设备的患者提供了平台，他们可以选择把检测数据加密"
"上传到集中式或分布式的存储系统中，同时在商城发布相应的数据描述，并把数据对应"
"的哈希值记录在CPChain主链上，用来验证数据。系统对用户隐私保护有专门设计，能够"
"在保证隐私的前提下，实现数据分享。因此，CPChain实现了对上层人工智能等应用的有"
"效支持。 "
